\begin{aufgabe}[H07T2A5]{E20}
	Gegeben sei das Differentialgleichungssystem \(\dot x = A(\alpha)x\) auf \(\R^2\) mit
	\[A(\alpha) = \begin{pmatrix}
		\alpha+2 & 1 \\ 
		-2 & \alpha-1 \\ 
	\end{pmatrix},\; \alpha \in \R\]
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Bestimmen Sie in Abhängigkeit von \(\alpha \in \R\) ein Fundamentalsystem des Systems.
		\item Geben Sie jeweils die Menge aller \(\alpha \in \R\) an, so dass \((0,0)\) ein stabiler bzw. asymptotisch stabiler Gleichgewichtspunkt des Systems \(\dot x = A(\alpha)x\) ist.		
	\end{enumerate}		
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item \[\det(A(\alpha)-\lambda E_2) = \det \begin{pmatrix}
			\alpha+2-\lambda & 1 \\ 
			-2 & \alpha-1-\lambda \\ 
		\end{pmatrix} = (\alpha+2-\lambda)(\alpha-1-\lambda)+2\]
		\[= \lambda^2 - \lambda(\alpha+2+\alpha-1)+(\alpha+2)(\alpha-1)+2 = \lambda^2 - \lambda(2\alpha+1)+(\alpha^2+\alpha)\]
		\[\lambda_{1,2} = \frac{2\alpha+1 \pm \sqrt{(2\alpha+1)^2-4(\alpha^2+\alpha)}}{2} = \frac{2\alpha +1 \pm \sqrt{4\alpha^2+4\alpha + 1 - 4(\alpha^2+\alpha)}}{2} = \frac{2\alpha + 1 \pm 1}{2}\]
		\[\Rightarrow \lambda_1 = \alpha +1 \qquad \lambda_2 = \alpha\]

		\(A(\alpha) - (\alpha+1)E_2 = \begin{pmatrix}
			1 & 1 \\ 
			-2 & -2 \\ 
		\end{pmatrix} \xrightarrow{(II) + 2(I)} \begin{pmatrix}
			1 & 1 \\ 
			0 & 0 \\ 
		\end{pmatrix};\quad \ker(A(\alpha) - (\alpha+1)E_2) = \lin \left\{\vect{-1 \\ 1}\right\}\)

		\(A(\alpha) - \alpha E_2 = \begin{pmatrix}
			2 & 1 \\ 
			-2 & -1 \\ 
		\end{pmatrix} \xrightarrow{(II) + (I)} \begin{pmatrix}
			2 & 1 \\ 
			0 & 0 \\ 
		\end{pmatrix};\quad \ker(A(\alpha) - \alpha E_2) = \lin \left\{\vect{-1 \\ 2}\right\}\)

		\(\R \to \R^2 \quad t \mapsto e ^{(\alpha+1)t}\vect{-1 \\1}\) und \(\R \to \R \quad t \mapsto e ^{\alpha t}\vect{-1 \\2}\) bilden Fundamentalsystem für \(\dot x = A(\alpha)x\).
		\item 
		Siehe \satz{1.9} und \satz{1.10}.
		
		Eigenwerte: \(\alpha,\; \alpha+1\).\\
		\underline{Fall: \((\alpha < -1)\):} \(\Rightarrow \alpha <-1 \;\wedge\; \alpha+1<0 \Rightarrow (0,0)\) asymptotisch stabil da alle Eigenwerte von \(A(\alpha)\) negativen Realteil haben.

		\underline{Fall: \((\alpha = -1)\):} \(\Rightarrow \alpha < 0 \;\wedge\; \alpha+1 = 0 \Rightarrow (0,0)\) stabil, da alle Eigenwerte einen Realteil \(\leq0\) haben und für \(\alpha +1=0\) die geometrische = algebraische Vielfachheit

		\underline{Fall: \((\alpha>-1)\):} \(\Rightarrow \alpha+1 > 0\) hat positiven Realteil also ist \((0,0)\) instabil.
	\end{enumerate}
\end{loesung}
